空姐就梁頌昕行李事件覆核同行同檢規定獲判勝訴

收皮啦余若海

前特首梁振英的幼女梁頌昕，前年3月底遺留行李在機場禁區外，其後獲機管局准許，由航空公司職員代她攜同行李通過安檢帶進禁區，毋須「同行同檢」；港龍機艙服務員不滿機管局決定，申請司法覆核，高等法院今頒下判辭，裁定機艙服務員勝訴，法庭並要求機管局支付訟費。

【行李門】指機管局違「同行同檢」做法 空姐司法覆核勝訴

前特首梁振英前年疑向機場員工施壓，迫令國泰職員「特事特辦」代送其幼女梁頌昕的手提行李進入禁區的「行李門」事件，機管局事後提交報告堅稱沒違保安程序，引來空姐不滿此舉有違旅客及行李需「同行同檢」的一貫做法。空姐早前提出司法覆核，機管局及後在案件開審前兩個月刪條文欲避官司，法官今午頒下判詞，裁定空姐勝訴，機管局須支付申請人訟費。

根據《香港航空保安計劃》（ASP）條文6.2.10「所有針對隨身行李的檢查，一概應在乘客在場下進行」，即包括首檢（X光檢查）以及覆檢（人手搜查），但機管局在本年4月將有關條文刪除，並加入新6.2.11條「所有針對覆檢的檢查，一概應在乘客在場下進行」。換言之在新規定下，僅要求乘客在需要人手抽檢的覆檢時在場，至於採用X光機檢查的首次檢查時應否在場則不再有明文規定。機管局於審訊時解釋，此舉是為了節省法庭的時間和訟費開支，認為本案只淪為學術討論。

【案件編號：HCAL117/16】

直頭改埋保安條文來就單案，真係痴撚線

機管局會唔會上訴

只有違反修定前的保安計劃

姐係點？

港共隻手遮天有咩做唔出

勝訴有乜用？

叫689屈隻空姐港獨咪得囉

我淨係想知, 依家係咪可以要求地勤佢哋幫我拎手提行李過關?
有邊間航空公司提供呢個服務?

支那STYLE

首先你要係龍蝦女

不如改做
有特權人士毋須親自攜帶行李進行檢查

直接改做支那人與狗不在此限.

幾勇

咁機管局依家係咪要出返條款？

唔係, 為左淡氣. 証明左當年689母女係係用左特權. 機管局係仆街.

但都係無做錯, 錯係支那攪死香港.

個個都同佢要求一次

尋日生果記者做測試，發覺實際上操作冇改。即係上次ＣＯＵＲＴ啲野，純粹為想贏而打矛波而做。

將來肯定俾689追住咬 英雄.

AA曰: 學術討論

政府：再嘈綁住你掟入南亞村

機管局班垃圾係唔係做嘢架
奶權貴鞋底就識
正經嘢就越做越差
而家啲行李等咁柒耐先拎到又唔見班仆街咁快解決問題

咁狗好彩贏到

明贏實輸

外判

姐係除左出口氣就完全冇實際改變。

係囉，似乎冇實際改變

通知IS

咁大家以後咪當多個服務

唔知你邊個咪一樣冇人幫你 依家都係話你知有權=真係大哂

[url]【蘋聞追click】機管局鬼祟開「行李門」 記者食閉門羹 係咪搬龍門？

屌你老母機管局班仆街，改例都做得出

竟然仲未有連登仔講「飛雞」
奇觀

同問，勝訴是否代表可以追告龍蝦女？

羸左咁又掂?

出律師信啦689 唔係好鐘意大人㗎咩

唔係. 同埋就算告得, 777條狗會告咩.

何君妖都放生la.

運登仔成日笑空姐空少係飛雞飛鴨
人哋挑戰強權捍衛法治司法覆核埋仲要贏咗
唔知班鍵盤戰士又為香港做過啲咩

今次個法官要收律師信了

連登成日都話空中服務員唔係雞就係鴨
事實上服務員公會真係社會小數的清泉
往往係維護公義上都企得夠前夠硬
實在難得

勝訴,逆向思維地想，即是龍蝦女個做法是犯法的，點撚解唔可以追告？ WTF

//代表答辯方的資深大律師余若海強調，機管局修改條文旨在提高保安系統效率。他質疑申請人提呈覆核只為政治考慮，若主角只是普通乘客，則不會引發今次訴訟。//

如果主角係普通乘客 機管局會准許呢件事發生咩 戇鳩鳩

人哋對住衰老細又識組織工會行動對抗
班垃圾對住老細一句聲都唔敢出淨係識上連登叫春

老實個空姐想出名姐！贏到官司分到錢比你咩，都戇能99！

為公義發聲

發現強國人常用指控「xxx想出位，xxxx」

再改例再上訴

余若海：「……………（屌，柒咗）」

出現了
可以mark名

香港仲有救

收爹啦支那狗 香港還香港 咪撚用你支那個套垃圾歪理出黎9 up呀

雞管局應該叫689找律師費筆數

AA mola mola

左3右2好似ok

諗清楚自己講嘜鳩未

97後龍門搬咗幾多次？

遲啲會唔會搵藉口廢埋司法覆核

老實你菊花痕想博屌就行遠啲啦

公義

今次係司法覆核.

之後追告係刑事檢控, 一般人可以點做.

吓？咁冇人需要負責？

使唔使人大釋法？

又話人飛雞

689

Block 咗佢等佢自己一個打飛機

話空姐係雞既行出黎道歉

同黑警一樣會選擇性執法

即係對佢無利就唔會俾機會你